快D訓啦 聽日6點變3號

隨著山竹遠離，本港風力正在逐步減弱，但多處地區仍受烈風或暴風影響，八號東南烈風或暴風信號會維持一段時間。市民切勿鬆懈防禦措施。

山竹的雨帶仍會為本港帶來狂風大驟雨。海面初時有巨浪及湧浪。預料山竹會在華南內陸減弱，本港風力會在星期一進一步緩和。天文台會視乎本港風力情況考慮是否需要在星期一早上六時前改發三號強風信號。市民請在早上留意最新天氣消息。

今日山竹對本港帶來不同程度的破壞，四周環境可能隱藏危機，請市民務必提高警覺，以策安全。

在過去一小時，長洲、沙洲及西貢分別錄得的最高持續風速為每小時101、95及69公里，最高陣風分別為每小時135、115及81公里。

大西北表示睇黎要行番公司